\documentclass[spanish,10pt,a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\title{Informe uso de JavaScript y Google apps Script}
\author{Victor Gonzalo Maldonado Vilca}
\begin{document}
	\maketitle
	\textbf{Introducción: } Siendo Google apps Script una herramienta para desarrollar aplicaciones y automatizar tareas en el ecosistema de Google. Además Permite crear scripts para Google Sheets, Docs, Forms y otros servicios de Google.
	\newline 
	\textbf{Explicación del Problema e idea: }Se debe de destacar que el ser humano es muy olvidadiso, se puede olvidar, citas, activades, eventos, etc. Un problema muy común, presente en la vida diaria, que ocasiona que lamentablemente fracasen en algún objetivo propuesto. Es por ello que mi idea propuesta es usar las diversas herramientas de los servicios de google que mediante Google apps Script lograr realizar un programa capaz de \textbf{recordar eventos}, que mediante un forms se les inscribirá a todos los usuarios pertenecientes a un grupo o curso, se les pedirá nombre completo y correo electrónico, donde guardará esos datos en una hoja de cálculo. Ahora mediante el programa usando los distintos metodos que ofrece Google apps Script logré conectar la hoja de cálculo con el programa. De esta manera enviará los mensajes a los correos que se inscribierón. El programa usa una serie de métodos y funnciones que logran conectar el calendario de google para poder extraer infromación de este sobre todo la fecha, de tal manera el programa enviará un recordatorio a los integrantes del grupo a un evento próximo.(El recordatorio se enviará de una hora a mas antes del evento)
	\newline
	\textbf{Las Herramientas que use: }
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Google apps Script:} En este apartado fue donde realice el código de mi aplicación, usando métodos esclusivos de este, que logran facilitar la interacción entre los servicios de Google.  
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/googleScript.png}
			\caption{Google apps Script} 
			\label{fig:image1} 
		\end{figure}
		\item \textbf{Forms: } Use los formularios de Google para poder almacenar datos en una hoja de cálculo.
		\begin{figure}[htbp]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/forms.png}
			\caption{Formularios de Google}
			\label{fig:image2}
		\end{figure}
		\item \textbf{Calendario: }Se usa para poder extraer informacion correspondiente de los eventos presentes en este.
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/calendario.png}
			\caption{Calendario Google}
			\label{fig:image3}
		\end{figure}
		\item \textbf{Gmail: }Es donde se recibirá los gmail enviados por el programa.
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/gmail.png}
			\caption{Mensaje de Prueba}
			\label{fig:image4}
		\end{figure}
		\newline \newline
		\item \textbf{Google Sheets: } Los use como una base de Datos que mediante la información otorgada por el forms logrará llenar la hoja de cálculo con información.
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/hoja.png}
			\caption{Google Sheets}
			\label{fig:image5}
		\end{figure}
	\end{itemize}
	\textbf{ANEXOS:} \textit{Presionar las imágenes para ir al enlace correspondiente}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{GIT LAB: }
		\href{https://gitlab.com/vmaldonadov/implementar-solucion-con-javascript-y-google-app-script.git}{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{img/gitLab.png}}
		\item \textbf{Forms: } \href{https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe2_kIvRX9YUO1qslrPYACOSoKDXBtnS4LmLIAobClIN1sdTQ/viewform?usp=sf_link}{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{img/imgforms.png}}
		\item \textbf{Google Sheets: }
		\href{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1WVJ9yB_nF_z6bmROr7U8EwR8uZD0jSckjIHcR3JBDcs/edit?usp=sharing}{\includegraphics[width=0.07\textwidth]{img/sheets.png}}
		\item \textbf{Link del Proyecto: } \href{https://script.google.com/d/1_1iZmE86PHbv1NJ4p9godWE-oSBi1fuIQVG0NhioVNeJ0Z9OBvuXGkQU/edit?usp=sharing}{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{img/appscript.png}}
	\end{itemize}
	
\end{document}